[老餅, 非主流] 有無人鍾意古典戲曲，包括粵曲/粵劇/京劇/越劇/崑曲...？

繼影視台粵語片post之後
都發現到有一批老餅係對粵語片有興趣
所以忍唔住問埋有無人係對古典戲曲有興趣
如果有，又鍾意邊套劇或者邊支曲？

戲曲中心即將落成，希望會令粵劇有一番新景象
唔知各位又有無對古典戲曲特別興趣，無論香港廣東粵劇，以至京劇越劇潮劇崑曲等等唔同類型嘅戲劇都可以交流一下

我自己就都係多接觸粵劇，尤其是香港粵劇係忠實任白戲迷
最鍾意都係帝女花、紫釵記同牡丹亭驚夢

帝女花之庵遇

紫釵記之拾釵

林家聲一啲武打爲主嘅劇我都覺得好好睇，例如雷鳴金鼓戰笳聲

(電影版本)

比較新編嘅粵劇，我就鍾意區文鳳，例如吳越春秋(2004)

以上呢啲都係老倌擔正，質素有保證

李居明呢幾年新編嗰幾部古典文學改編劇，其實都唔錯，好似蝶海情僧，最不知所謂就係無啦啦整套毛澤東。(個人認為李居明雖然好鍾意張揚，又自戀，成日大大隻字放大自己個名，但係無可否認而家粵劇真係要有人搞起佢，否則無以為繼)

睇過下粵劇發展史
覺得唐滌生好神

粵曲嚟講我特別鍾意聽南音
白駒榮(仙姐伯爺)唱客途秋恨真係聽出耳油

何非凡碧海狂僧則係好有趣嘅一支曲

另外，小明星嘅風流夢、夜半歌聲都幾適合夜闌人靜欣賞

夜半歌聲

小弟始終都唔係粵劇界一分子，只不過係一介觀眾，不過真係好希望有多啲人留意下戲曲，保護呢啲珍貴文化，盡量都係出下post交流下意見，所以都希望有人推下post，留意下都好

唐公實在係一代宗師
佢編劇生涯得二十年，已經寫咗400幾部粵劇，真係粵劇界神人
但係平心而論，佢咁多產，難免有次貨，有啲其實都係粗製濫造
不過佢的確將香港粵劇推到去藝術殿堂層面，呢個無庸質疑

推

無乜興趣 但幫推

多謝

Lm

有無人鍾意任芳戲寶？

有 學過粵曲同南音

點解咁夜仲唔瞓

得閒tg me 傾 cy0451

有冇崑曲好介紹

讀書果陣研究過牡丹亭驚夢

正呀，我都好鍾意牡丹亭驚夢
巴打有咩研究心得/發現？

其實係點學法